<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Sparvnästet</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2016-04-06T18:00:00+02:00</updated><entry><title>Torsdagshack på Cyklopens bibliotekspub</title><link href="/bibpub.html" rel="alternate"></link><updated>2016-04-06T18:00:00+02:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2016-04-06:bibpub.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sparvnästet ska hälsa på på en bibliotekspub på &lt;a class="reference external" href="https://cyklopen.se"&gt;Cyklopen&lt;/a&gt; den 14de April från klockan 18:00!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi kommer sitta på bottenvåningen. Dagens tema för oss är att lära oss laga saker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ta med något du vill försöka laga. Trasiga hörlurar, lr en trasig laptop lr ngt annat elektroniskt så försöker vi laga det tillsammans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eller kom och hälsa på/häng/säg hej!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ses där!&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnastet"></category></entry><entry><title>Bli medlem i Sparvnästet</title><link href="/join-sparvnastet.html" rel="alternate"></link><updated>2015-04-06T16:00:00+02:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2015-04-06:join-sparvnastet.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;För tillfället är Sparvnästet nomader. Vi dyker upp här och där och gör saker vi tycker är skoj. Råkar du på oss någonstanns så fråga om att bli medlem!&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnastet medlemskap5"></category></entry><entry><title>Hitta hit</title><link href="/hitta.html" rel="alternate"></link><updated>2015-04-06T00:00:00+02:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2015-04-06:hitta.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sparvnästet är återigen utan lokal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kontakta oss på IRC #sparvnastet &amp;#64;freenode för att få information om var vi håller till inför nästa träff.&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnastet directions"></category></entry><entry><title>Teknopolitisk Studiegrupp</title><link href="/studygroup-teaser.html" rel="alternate"></link><updated>2015-01-16T18:00:00+01:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2015-01-16:studygroup-teaser.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I mitten på Februari siktar vi på att köra igång med
studieprogrammet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Målet är att förstå hur teknik/hacker-kultur fungerar
i ett större, filosofiskt och politiskt sammanhang.&lt;/strong&gt; Vi läser olika
texter, funderar och träffas sedan på Internet för att
diskutera. Studiegruqppen är öppen för alla och gratis; du behöver
inte vara medlem i Sparvnästet. Studieträffarna är fristående och man
kan välja att delta i en eller flera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Planen är att vi gräver där vi står genom att studera vår
högteknologiska kultur med några av de verktyg som framgångsrikt
använts inom andra områden. Vad betyder feministisk-analys, vad är
queerteori och vad kan de lära oss om dataspel? Kan marxistisk
ekonomisk teori fördjupa vår kunskap om produktionen av fri mjukvara?
Vi trevar oss fram, experimenterar, forskar och skapar förhoppningsvis
tillsammans en bättre förståelse för vad vi håller på med.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Konkret kommer det att gå till såhär; Sparvnästet presenterar en
studieplan med ett par områden vi vill fördjupa oss i. Varje område
presenteras kort tillsammans med en litteraturlista. Deltagare
studerar och funderar på ett område under två veckor, sedan träffas vi
på nätet för att diskutera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="pages/studygroup-kursplan.html"&gt;Mer information och studieplan finns här&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi hoppas på en blandning av deltagare med olika bakgrund; hackers,
makers, aktivister, filosofer, diy-entisaster, programmerare, gamers
och andra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Välkommen!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Träff 0 - 2015-02-18, 21:00 - 22:00 - &lt;a class="reference external" href="pages/studygroup-0.html"&gt;Intro och uppstart&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Träff 1 - 2015-03-04, 21:00 - 22:00 - &lt;strong&gt;Diversity in tech&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Träff 2 - 2015-03-18, 21:00 - 22:00 - &lt;strong&gt;Hackerkultur&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Träff 3 - 2015-04-01, 21:00 - 22:00 - &lt;strong&gt;Fri mjukvara&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Träff 4 - 2015-04-15, 21:00 - 22:00 - &lt;strong&gt;Hackers och aktivister&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnastet"></category></entry><entry><title>Tisdagshack och Fouriertransformen</title><link href="/fourier.html" rel="alternate"></link><updated>2015-01-13T18:00:00+01:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2015-01-13:fourier.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;På senaste tisdagshacket snöade vi in på &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Fourier_transform"&gt;Fouriertransformen&lt;/a&gt; rätt rejält.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Först experimenterade vi med laser och &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Fourier_transform"&gt;fourieroptik.&lt;/a&gt;. Det var kul men
visade sig svårt att få bra resultat med vår quick-n-dirty labmiljö:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="fourier optics" class="align-center" src="images/fourier.png" /&gt;
&lt;p&gt;Av en ren slump dök det sedan upp en ny sparv som var expert på
Fouriertransformen och dess diskreta standardalgoritm FFT. Mycket
oväntat och kul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nästa tisdag kommer det antagligen inte att handla om
Fouriertransformen utan om något helt annat. Ta med ditt projekt eller
några ideer och kom förbi!&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnastet"></category></entry><entry><title>2015 : Hackernomadens år</title><link href="/2015.html" rel="alternate"></link><updated>2015-01-12T16:00:00+01:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2015-01-12:2015.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2015 : Hackernomadens år&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sparvnästet har nu dragit igång sin verksamhet för året. Vi kör vidare
med våra Tisdagshack, varje Tisdag kl 18:00 på Viskagränd 8 i
Bagarmossen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi har även funderat på vad mer vi vill göra under året. En sak vi
tänkte prova är att besöka andra intressanta platser och grupper. Dels
för att det är oklart om vi kan behålla lokalen längre än till sista
Mars och dels för att det är kul att träffa nya och gamla bekanta. Mer
information om detta kommer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Här är ett axplock av andra lösa idéer vi funderar på:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Barnprogrammering. Tillsammans med bibliotek?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Experiment med Fourier-optik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Food-hacking&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reverse Engineering (RE) kurs/lab-ish&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Software Defined Radio (SDR)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cryptoparty, Minst ett party 2015 - gärna fler&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Teknopolitisk läsecirkel (online)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leka med &lt;a class="reference external" href="https://opensource.srlabs.de/projects/snoopsnitch"&gt;Snoop Snitch&lt;/a&gt; &amp;amp;
&lt;a class="reference external" href="http://gsmmap.org/"&gt;GSM Map&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Instruments of tech-torture - ett konstprojekt(?)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Är du nyfiken på Sparvnästet? Kom och hälsa på oss någon tisdag. Kanske redan imorgon!&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnastet"></category></entry><entry><title>Stöduttalande för aktion mot övervakning</title><link href="/solidarity.html" rel="alternate"></link><updated>2014-10-31T16:00:00+01:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2014-10-31:solidarity.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stöduttalande till hemtjänstpersonal som agerar mot övervakning&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sparvnästet har flera gånger och på olika sätt engagerat sig i frågan
om statlig och privat övervakning. Genom crypto parties och
konstprojekt har vi utforskat tekniska strategier för att göra
motstånd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi stöder därför hemtjänstpersonalen på Södermalm som har &lt;a class="reference external" href="https://www.sac.se/Aktuellt/Nyheter/Varsel-om-blockad-mot-%C3%B6vervakning-i-hemtj%C3%A4nsten"&gt;varslat om
blockad&lt;/a&gt;
mot tidsersättningssystemet ParaGå. Systemet innebär att alla
hemtjänstarbetare måste arbeta med en GPS-utrustad telefon som
registrerar exakt var och hur snabbt arbetsuppgifterna utförs. De
anställda känner sig hela tiden övervakade och ingen hänsyn har tagits
till deras personliga integritet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla hackers i Sparvnästet, och alla våra vänner i Skarpnäcks
hackerspace Labb17, skickar sina mest kamratliga hälsningar till
hemtjänstpersonalen som agerar mot ParaGå; era krav på att slippa
GPS-övervakning borde vara en självklar rättighet!&lt;/p&gt;
&lt;img alt="joint hands" class="align-center" src="images/solidarity.png" /&gt;
</summary><category term="sparvnastet"></category></entry><entry><title>Över gränsen</title><link href="/cross-the-line.html" rel="alternate"></link><updated>2014-09-03T14:00:00+02:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2014-09-03:cross-the-line.html</id><summary type="html">&lt;img alt="" src="images/x-all-the-things.png" /&gt;
&lt;p&gt;Bakom Skärmen – Över Gränsen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Söndagen den 7:e september 14:00–17:00 Över gränsen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ett evenemang där Stockholms aktivistiska tekniksammanslutningar sammanstrålar.
Huruvida det är sociala, tekniska, mänskliga eller bandbreddsmässiga eller någon helt annan typ av gräns lär vi bli varse under samtalens gång.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tekniken anger gränser för vad som är möjligt för oss människor. Samtidigt är det fortfarande vi människor som bygger tekniken. En del vill befästa normer och rådande ideologi. Andra känner sig lugna med att tekniken och utvecklingen självskrivet kommer ta oss till någonting bra. Och vissa människor vill mer än så, vissa människor vill göra motstånd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deltagande grupper: Sparvnästet, Stockholm Futurists, Människa+, BioNyfiken, Quantified Self Stockholm, Queerapp,
Bitcoinpartiet, Hackers against homophobia och Makerspace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hangövägen 18, plan 3, Värtahamnen, T–Gärdet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Läs mer på &lt;a class="reference external" href="http://www.gransen.nu"&gt;hemsidan&lt;/a&gt; och kom!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cross the line&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sparvnästet will host the event &amp;quot;Över Gränsen&amp;quot;, a meeting between different technology related activist organisations in Stockholm. The purpose of the event is twofold: letting people already engaged in the organisations to meet each other, and inviting new people that are curious about the different groups.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Över gränsen&amp;quot; is a multi-connotation phrase in Swedish, roughly translatable as &amp;quot;Cross the line&amp;quot;, but also &amp;quot;Over the border&amp;quot;, &amp;quot;Beyond the boundary&amp;quot;, &amp;quot;Too far&amp;quot;, and &amp;quot;Breaking the limit&amp;quot;. The theme of the event is the question &amp;quot;How do you want to cross the line?&amp;quot;, which could refer to social, technological, human, or bandwidth limits, or something completely different.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The event will take place on Sunday the 7th of September in the Sparvnästet room to the right of the entrance and the lunch room to the left of the entrance. Everybody is welcome to attend!&lt;/p&gt;
&lt;hr class="docutils" /&gt;
&lt;p&gt;Hangövägen 18 i Värtahamnen. T-bana Gärdet.&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnastet"></category></entry><entry><title>Tillbaka på interwebz</title><link href="/back-on-the-interwebz.html" rel="alternate"></link><updated>2014-09-02T14:00:00+02:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2014-09-02:back-on-the-interwebz.html</id><summary type="html">&lt;img alt="" src="images/x-all-the-things.png" /&gt;
&lt;p&gt;Yes! Nu är vi tillbaka på sparvnastet.org efter osannolikt lång downtime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi har flyttat runt mellan olika servrar och det har dessvärre resulterat i att
en del gamla inlägg kanske har försvunnit. Några gnomer har fått i uppdrag att
lura reda på hur det ligger till.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En hel del saker pågår på Sparvnästet. Studiecirkeln &amp;quot;sju språk på sju månader&amp;quot; är igång för fullt på tisdagar.
Hittils har Ruby, Io och Prolog gåtts igenom och nu startar genomgången av Scala.
Studiecirkeln baserar sig på boken 7 Languages in 7 Weeks och är öppen för alla oavsett
tidigare kunskapsnivå.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den 7e september arrangeras &amp;quot;Bakom skärmen - Bortom gränsen&amp;quot;.
Läs mer på &lt;a class="reference external" href="http://gransen.nu"&gt;hemsidan&lt;/a&gt;. Mer information i en kommande post.&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnastet"></category></entry><entry><title>Nerdfeministhackkväll</title><link href="/feministhack.html" rel="alternate"></link><updated>2014-03-19T14:00:00+01:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2014-03-19:feministhack.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Torsdagen den 27de Mars är alla nördkvinnor välkommna till sparvnästet!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Från 18:00 har vi kvinnoseparatistisk allmän labbkväll med lödstationer, arduinos
och saker att skruva sönder och bygga ihop. Kom och prata feminism och hacking!&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnastet workshop feminist"></category></entry><entry><title>Future My Love</title><link href="/futuremylove.html" rel="alternate"></link><updated>2014-03-15T15:00:00+01:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2014-03-15:futuremylove.html</id><summary type="html">&lt;img alt="" src="images/futuremylove-thumb.png" /&gt;
&lt;p&gt;Söndag den 30 Mars visar Sparvnästet filmen «Future My Love». Det är
en vacker drömsyn där regissören Maja Borg skissar upp konturerna av
ett radikalt annorlunda sätt att organisera samhället. Den utopiska
visionen vävs samman med en poetisk berättelse om frihet och kärlek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I filmen berättar 95-årige futuristen Jacque Fresco om den
&amp;quot;resursbaserade ekonomi&amp;quot; han ägnat sitt liv åt att försöka
förverkliga; ett samhällssystem som använder teknologi och vetenskap
för att skapa välstånd till alla, utan avlönat arbete, egendom eller
pengar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi tycker att idéerna som behandlas i filmen är intressanta att
undersöka från ett hacker-perspektiv. Fri mjukvara produceras tex ofta
utanför det konventionella lönearbetes-systemet och utan förväntningar
på ekonomisk ersättning. Vad motiverar programmerare att arbeta på de
premisserna? Kan man ens kalla det arbete?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter filmen kan de som vill stanna kvar för en fördjupande
gruppdiskussion. Historikern och tidigare piratbyrånaktivisten Rasmus
Fleischer guidar oss genom diskussionen som tar sin utgångspunkt i
filmen och våra personliga erfarenheter av fri mjukvara eller
pirantande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla är välkomna, evenemanget är gratis och ingen föranmälan behövs.
Sparvnästets nya lokal ligger på Hangövägen 18 i Värtahamnen. Närmaste
tunnelbana är Gärdet.&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnastet filmvisning"></category></entry><entry><title>Arduino Day 2014</title><link href="/arduinoday-2014.html" rel="alternate"></link><updated>2014-03-13T14:00:00+01:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2014-03-13:arduinoday-2014.html</id><summary type="html">&lt;img alt="" src="images/arduinoday.png" /&gt;
&lt;p&gt;Fira arduinodagen med workshop hos Sparvnästet Lördagen den 29 Mars är
internationella arduinodagen. Det tänker vi fira!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför ordnar Sparvnästet en gratis workshop för nybörjare med
arduinohackern Hedvig Kamp som lekledare. Workshopen startar kl 14:00
och ingen föranmälan behövs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi har ett par Arduinos att låna ut, men om du redan har en en får du
gärna ta med den.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arduino är ett mikrokontrollerkort och en uppsättning
programmeringsverktyg som gör det enkelt att börja experimentera med
elektronik och programmering. Läs mer om Arduino &lt;a class="reference external" href="http://www.arduino.cc/"&gt;här&lt;/a&gt; och inspireras av några roliga &lt;a class="reference external" href="http://www.instructables.com/id/Arduino-Projects"&gt;arduinoprojekt&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utöver workshopen kommer vi hålla öppet från kl 12:00 till sent för
alla som vill komma och prata Arduino, hacka på egna projekt eller
inspireras till nya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla är välkomna oavsett kunskapsnivå!&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnastet arduino workshop"></category></entry><entry><title>3d Printing</title><link href="/3d-printing.html" rel="alternate"></link><updated>2012-12-03T00:00:00+01:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2012-12-03:3d-printing.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;We are planning to dedicate the coming months to 3d-printing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagine a world were we can print anything. Still in early development the possibilities of 3d-printing are opening up new imaginations, lowering production and prototyping costs. Like the printing press revolutionized literacy and made way for a new world, this 3rd Industrial Revolution will profoundly change the way we function socially, economically, and democratically by opening up for a new kind of small scale distributed production. Laws on patents and intellectual property, piracy, and trade becomes more and more ambiguous and outdated.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We will use 3d-printers like RepRap and a Makerbot to explore 3d-printing, we will use Blender and Mudbox or similar programs to make 3d-models. Can we make mashups and hybrids and generatively create objects? What kind of awsome projects will happen?; We will discuss these issues in a text seminar. We will look att 3d-scanning techniques like using Kinect for 3d-scanning and much more?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The dates and Locations are as follows:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11 December from 6 PM&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Location: Drottninggatan 112A, Dans and 23c &lt;a class="reference external" href="http://goo.gl/3ucpQ"&gt;office&lt;/a&gt; near Tegnérgatan.
Subway station: Rådmansgatan&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Maker bot and Kinect-based 3D-scanning.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18 December from 6 PM&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Location: Drottninggatan 112A, Dans and 23c &lt;a class="reference external" href="http://goo.gl/3ucpQ"&gt;office&lt;/a&gt; near Tegnérgatan.
Subway station: Rådmansgatan
- More Self-replicating machines and What would be a good stack of software to use?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;January 8 from 6 PM&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Location: Konsthögskolan hus 28
- Reading seminare, open workshop and labs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;January 15 from 6 PM&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Location: Konsthögskolan hus 28
- Open workshop and labs, continuation on projects.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;January 22 from 6 PM&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Location: Konsthögskolan hus 28
- Open workshop and labs, continuation on projects.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;January 29 from 6 PM&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Location: Konsthögskolan hus 28
- Open workshop and labs, continuation on projects.&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnastet 3dprinting"></category></entry><entry><title>Meant to be p2p</title><link href="/meant-to-be-p2p.html" rel="alternate"></link><updated>2012-10-11T00:00:00+02:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2012-10-11:meant-to-be-p2p.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;During this winter we meet at Royal Institute of Art to continue our endeavors and would be very happy if you joined us.  This is the first part of a long series of workshops that we will run. We meet in &amp;quot;hus 28&amp;quot;, near the water, behind the main building. Can not find the way? call 0760440023.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="meant-to-be-p2p-6-november-27-november"&gt;
&lt;h2&gt;Meant to be p2p - 6 November - 27 November&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Internet is a distributed network but our behaviors are ruled and monitored by central services like google and facebook. Let's continue to look to distributed technologies and adhoc networking and make use of internet the way is was meant to be: p2p. If internet is a image of our way of functioning, why not exploring all its potential?
6 November
-----------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reading the Telekommunis Manifesto:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
....encouraging hackers and artists to embrace the revolutionary potential of the internet for a truly free society, The Telekommunist Manifesto is a political-conceptual call to arms in the fight against capitalism.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;The text is &lt;a class="reference external" href="http://telekommunisten.net/the-telekommunist-manifesto/"&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Facilitator: Bibi&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="november"&gt;
&lt;h2&gt;13 November&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Introduction to Distributed hash tables.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Facilitator: Adis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="november-and-27-november"&gt;
&lt;h2&gt;20 November and 27 November&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;We will continue to work with  our project &lt;a class="reference external" href="https://github.com/4ZM/Dandelion-Message-Service"&gt;Dandelion&lt;/a&gt; and also find out if we can develop a new project around Distributed hash tables.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="sparvnastet"></category></entry><entry><title>Hack meetings on Tuesdays move to to zombie-safe island</title><link href="/zombie-safe-island.html" rel="alternate"></link><updated>2012-10-11T00:00:00+02:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2012-10-11:zombie-safe-island.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Since it's too cold to be at Hemliga Trädgården, our current venue, we will from Tuesday (October 16th) begin meeting at the Royal Institute of Art.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This can be seen as a temporary project until we find more permanent premises. At the The Royal Institute of Art we will among other experiment with 3D printers. Since our meetings are open, we hope that students who are interested can stop by.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Royal Institute of Art &lt;a class="reference external" href="http://www.kkh.se"&gt;KKH&lt;/a&gt; is located on Skeppsholmen at Flaggmansvägen 1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We will meet in the so called Green balcony that you can see a cross the big hall on third floor when  you step in to the main entrance, as usual from 6 pm onwards&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Please join us!&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnastet"></category></entry><entry><title>Hack The Air!</title><link href="/hack-the-air.html" rel="alternate"></link><updated>2012-10-09T00:00:00+02:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2012-10-09:hack-the-air.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;It is time for our WiFi hacking workshops. This and the following Tuesday (9th and 16th Oct) we will explore all kinds of dirty tricks and general mayhem that can be sent through the air. As usual, there is no fee and no registration is required.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note that the second workshop will be held at our new venue at Flaggmansvägen 1 c/o Konsthögskolan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roughly, the first workshop will cover the basics: Configuring signal strength of your WiFi card, sniffing traffic in monitor mode with Wireshark, beating MAC filters, finding hidden SSIDs, WEP cracking, deauth DoS, etc..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the second workshop we will try to build a rouge AP infrastructure, aka Bad Neighbor attack. The goal is to trick a client to connect to the rouge AP and proxy the traffic while monitoring and injecting contents.&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnastet"></category></entry><entry><title>Arduino Workshop</title><link href="/arduino-workshop.html" rel="alternate"></link><updated>2012-09-24T00:00:00+02:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2012-09-24:arduino-workshop.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Next tuesday (25th) we will have a workshop to go through the absolute basics of arduino programming. The plan is to get everyone to take input from some kind of sensor, do something with it and send it to some kind of output (possibly a LED).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lawicel donated 10 arduino-kits for the make all-festival so if you don't own a arduino you are welcome to borrow one of those for the workshop.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preparations: Bring a laptop and install the arduino-software before the workshop (we have a really crappy internet-connection att sparvnästet at the moment).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As usual the workshop is free and we will start between 18:00-19:00.&lt;/p&gt;
</summary><category term="arduino sparvnastet"></category></entry><entry><title>Black Art of Exploitation</title><link href="/black-art-of-exploitation.html" rel="alternate"></link><updated>2012-09-08T00:00:00+02:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2012-09-08:black-art-of-exploitation.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;De första workshop-träffarna om datorsäkerhet har varit en stor succé. Närmaste veckorna fortsätter vi med två workshops i exploitation, dvs. konsten att få ett program att göra något annat än vad dess skapare avsett.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Få andra kunskapsområden är omgivna av så tät mystik och voodoo som exploitation. På hackerkonferenser betraktas exploitskapare ofta som överstepräster. Under två workshopträffar kommer vi att skingra dimmorna kring detta hantverk. Vi lär oss att hitta i exploitationkonstens mörka korridorer; bland ROP-based programming, stack smashing &amp;amp; NX circumvention.&lt;/p&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Tisdag 18:00 den 11 Sep kör vi del 1 av exploitation workshopen.&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Då testar vi det vanligaste verktyget Metasploit.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Tisdag 18:00 den 18 Sep kör vi del 2 av exploitation workshopen.&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Då skriver vi egna exploits.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Om du vill delta i workshopen krävs en del förberedelser. Läs mer om det på vår &lt;a class="reference external" href="https://lists.riseup.net/www/arc/sparvnastet/2012-09/msg00000.html"&gt;mailinglista&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det finns även mer information &lt;a class="reference external" href="http://sparvnastet.org/autumn-schedule/exploitation-ii-writing-exploits"&gt;här&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</summary><category term="sparvnastet"></category></entry><entry><title>Autumn Schedule</title><link href="/autumn-schedule.html" rel="alternate"></link><updated>2012-08-25T00:00:00+02:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2012-08-25:autumn-schedule.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Check out the awesome &lt;a class="reference external" href="http://sparvnastet.org/autumn-schedule/"&gt;schedule&lt;/a&gt; for the autumn at Sparvnästet!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There will be two epic workshop series running the next couple of weeks. One on offensive computer security and one on Arduino hacking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As always, everyone is welcome. No registration, no fees, no questions asked...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the computer security workshop series, we will look in to topics such as network discovery, port scanning, vulnerability assessment, exploitation, wifi hacking and much, much more.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the Arduino workshops, you get a chance to play with this fantastic micro controller platform amongst fellow hardware hackers.&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnastet"></category></entry><entry><title>&gt; make-all</title><link href="/make-all.html" rel="alternate"></link><updated>2012-07-26T00:00:00+02:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2012-07-26:make-all.html</id><summary type="html">&lt;img alt="" src="/images/make-all.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;Den 17-19 augusti på Tekniska Museet i Stockholm kommer vi arrangera
ett dygnet-runt event från fredag till söndag med workshops och föreläsningar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi är nu fullt uppe i att planera, men vi jobbar på att ha föreläsningar som utmynnar i workshops, mycket dissekerande och undersökande. Det kommer finnas lödstationer och roligt skrot att bygga med. RFID, låsdyrkning, grafikkodande, internetdemokrati och mycket mer tänkte vi hinna med under helgen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Läs mer på &lt;a class="reference external" href="http://make-all.se"&gt;make-all.se&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="make-all"></category></entry><entry><title>Sparvnästet - join us!</title><link href="/sparvnastet-join-us.html" rel="alternate"></link><updated>2012-07-25T00:00:00+02:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2012-07-25:sparvnastet-join-us.html</id><summary type="html">&lt;div class="vimeo" align="center"&gt;&lt;iframe width="640" height="340" src="https://player.vimeo.com/video/41477454" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="section" id="film"&gt;
&lt;h2&gt;Film&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The internet has revolutionised society by giving us openaccess to information. It has also been shown how closely the internet and the social and collective spheres are linked. Controlling information is a form of power, and today this power is in the hands of government organisations and corporations. Due to its open availability, many forces are keen on regulating and limiting information access on the internet
Hacking is a way of liberating, opening and accessing various kinds of information. In this respect, it is a resistance movement, a highly self-organised and anarchic fashion. Hacking involves manipulation of existing computer systems and political structures. It is also a labyrinthine experimentation that explores new fields. It is used as a method of putting programming to new purposes.
Sparvnästet) (The Sparrow's Nest) is a Swedish hackerspace that meets every Tuesday evening at 6.00 pm to hack together. Everyone is welcome to participate. They learn from each other, experimenting and examining grey zones in complex technological systems by creating interventions in them. Sparvnästet is featured at Screen with the work Join Us;, a film introduction describing the collective's aims to liberate different kinds of information and make it available.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="sparvnästet"></category></entry><entry><title>Sparvnästet!</title><link href="/sparvnastet.html" rel="alternate"></link><updated>2012-05-23T00:00:00+02:00</updated><author><name>Sparvnästet</name></author><id>tag:,2012-05-23:sparvnastet.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sparvnästet är ett hackspace i Stockholm. Just nu har vi ingen fast lokal lr mötesplats. Då och då dyker vi upp här och där och gör saker. Håll utkik här efter nyheter.&lt;/p&gt;
</summary><category term="sparvnästet"></category></entry></feed>